export const quizz = {
    questions: [
        // HTML
        {
          question_id: "1",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un paragraphe ?",
          correctAnswer: "<p>"
        },
        {
          question_id: "2",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer une liste non ordonnée ?",
          correctAnswer: "<ul>"
        },
        {
          question_id: "3",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour insérer une image ?",
          correctAnswer: "<img>"
        },
        {
          question_id: "4",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un lien hypertexte ?",
          correctAnswer: "<a>"
        },
        {
          question_id: "5",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir une liste ordonnée ?",
          correctAnswer: "<ol>"
        },
        {
          question_id: "6",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un tableau ?",
          correctAnswer: "<table>"
        },
        {
          question_id: "7",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un titre de niveau 1 ?",
          correctAnswer: "<h1>"
        },
        {
          question_id: "8",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un formulaire ?",
          correctAnswer: "<form>"
        },
        {
          question_id: "9",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un champ de saisie de texte ?",
          correctAnswer: "<input>"
        },
        {
          question_id: "10",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer un bouton ?",
          correctAnswer: "<button>"
        },
        {
          question_id: "11",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer une cellule dans un tableau ?",
          correctAnswer: "<td>"
        },
        {
          question_id: "12",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour créer une zone de texte multiligne ?",
          correctAnswer: "<textarea>"
        },
        {
          question_id: "13",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour insérer un saut de ligne ?",
          correctAnswer: "<br>"
        },
        {
          question_id: "14",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un lien vers une feuille de style externe ?",
          correctAnswer: "<link>"
        },
        {
          question_id: "15",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir une zone de navigation ?",
          correctAnswer: "<nav>"
        },
        {
          question_id: "16",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir une section indépendante dans un document ?",
          correctAnswer: "<section>"
        },
        {
          question_id: "17",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir une zone de pied de page ?",
          correctAnswer: "<footer>"
        },
        {
          question_id: "18",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un élément important ?",
          correctAnswer: "<strong>"
        },
        {
          question_id: "19",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un élément en italique ?",
          correctAnswer: "<em>"
        },
        {
          question_id: "20",
          category: "HTML",
          question: "Quelle balise HTML est utilisée pour définir un élément marqué ou surligné ?",
          correctAnswer: "<mark>"
        },
       {
            question_id: "21",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la couleur du texte ?",
            correctAnswer: "color"
          },
          {
            question_id: "22",
            category: "CSS",
            question: "Quelle unité CSS est utilisée pour spécifier une taille relative par rapport à la taille de police du parent ?",
            correctAnswer: "em"
          },
          {
            question_id: "23",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la couleur de fond d'un élément ?",
            correctAnswer: "background-color"
          },
          {
            question_id: "24",
            category: "CSS",
            question: "Quel sélecteur CSS est utilisé pour cibler un élément avec un ID spécifique ?",
            correctAnswer: "#id"
          },
          {
            question_id: "25",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la taille de la police de caractères ?",
            correctAnswer: "font-size"
          },
          {
            question_id: "26",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la largeur d'un élément ?",
            correctAnswer: "width"
          },
          {
            question_id: "27",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir l'espacement entre les lignes de texte ?",
            correctAnswer: "line-height"
          },
          {
            question_id: "28",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour aligner le texte à droite ?",
            correctAnswer: "text-align: right;"
          },
          {
            question_id: "29",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la hauteur d'un élément ?",
            correctAnswer: "height"
          },
          {
            question_id: "30",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la couleur du bord d'un élément ?",
            correctAnswer: "border-color"
          },
          {
            question_id: "31",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour créer un effet d'ombre portée autour d'un élément ?",
            correctAnswer: "box-shadow"
          },
          {
            question_id: "32",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la visibilité d'un élément ?",
            correctAnswer: "visibility"
          },
          {
            question_id: "33",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir l'espacement entre les éléments à l'intérieur d'un conteneur ?",
            correctAnswer: "padding"
          },
          {
            question_id: "34",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la marge d'un élément ?",
            correctAnswer: "margin"
          },
          {
            question_id: "35",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la position d'un élément par rapport à son conteneur ?",
            correctAnswer: "position"
          },
          {
            question_id: "36",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour spécifier si le contenu d'un élément doit être tronqué s'il dépasse la taille de l'élément ?",
            correctAnswer: "overflow"
          },
          {
            question_id: "37",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir le style de curseur à afficher lorsque le curseur de la souris est sur un élément ?",
            correctAnswer: "cursor"
          },
          {
            question_id: "38",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour définir la transparence d'un élément ?",
            correctAnswer: "opacity"
          },
          {
            question_id: "39",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour spécifier la direction du texte ?",
            correctAnswer: "direction"
          },
          {
            question_id: "40",
            category: "CSS",
            question: "Quelle propriété CSS est utilisée pour spécifier la police à utiliser pour le texte ?",
            correctAnswer: "font-family"
          },  {
            question_id: "41",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la syntaxe correcte pour déclarer une variable en JavaScript ?",
            correctAnswer: "var variableName;"
          },
          {
            question_id: "42",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la valeur de la variable x après l'exécution de ce code : var x = 5; x += 2; ?",
            correctAnswer: "7"
          },
          {
            question_id: "43",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour convertir une chaîne en majuscules ?",
            correctAnswer: "toUpperCase()"
          },
          {
            question_id: "44",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la sortie de ce code JavaScript : console.log(typeof 42); ?",
            correctAnswer: "number"
          },
          {
            question_id: "45",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la fonction JavaScript utilisée pour générer un nombre aléatoire ?",
            correctAnswer: "Math.random()"
          },
          {
            question_id: "46",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la méthode JavaScript utilisée pour arrondir à l'entier le plus proche ?",
            correctAnswer: "Math.round()"
          },
          {
            question_id: "47",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la fonction JavaScript utilisée pour supprimer le dernier élément d'un tableau ?",
            correctAnswer: "pop()"
          },
          {
            question_id: "48",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la méthode JavaScript utilisée pour ajouter de nouveaux éléments à la fin d'un tableau et renvoyer la nouvelle longueur du tableau ?",
            correctAnswer: "push()"
          },
          {
            question_id: "49",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour trier les éléments d'un tableau ?",
            correctAnswer: "sort()"
          },
          {
            question_id: "50",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la fonction JavaScript utilisée pour retourner le plus grand nombre d'une liste de nombres ?",
            correctAnswer: "Math.max()"
          },
          {
            question_id: "51",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour ajouter des éléments à un tableau ?",
            correctAnswer: "push()"
          },
          {
            question_id: "52",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la sortie de ce code JavaScript : console.log(3 + 2 + '7'); ?",
            correctAnswer: "57"
          },
          {
            question_id: "53",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la méthode JavaScript utilisée pour parcourir les propriétés d'un objet ?",
            correctAnswer: "for...in"
          },
          {
            question_id: "54",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour créer une nouvelle chaîne à partir d'une partie d'une chaîne existante ?",
            correctAnswer: "substring()"
          },
          {
            question_id: "55",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la fonction JavaScript utilisée pour convertir un nombre en une chaîne de caractères ?",
            correctAnswer: "toString()"
          },
          {
            question_id: "56",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour remplacer du texte dans une chaîne ?",
            correctAnswer: "replace()"
          },
          {
            question_id: "57",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la méthode JavaScript utilisée pour concaténer deux tableaux ?",
            correctAnswer: "concat()"
          },
          {
            question_id: "58",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour extraire une partie d'une chaîne ?",
            correctAnswer: "slice()"
          },
          {
            question_id: "59",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle est la fonction JavaScript utilisée pour analyser une chaîne JSON et renvoyer un objet JavaScript ?",
            correctAnswer: "JSON.parse()"
          },
          {
            question_id: "60",
            category: "JavaScript",
            question: "Quelle méthode JavaScript est utilisée pour retourner la longueur d'une chaîne ?",
            correctAnswer: "length"
          },
          {
            question_id: "61",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel est le hook de React utilisé pour gérer l'état local dans une fonction composante ?",
            correctAnswer: "useState"
          },
          {
            question_id: "62",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel est le composant principal dans une application React ?",
            correctAnswer: "ReactDOM"
          },
          {
            question_id: "63",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel hook de React est utilisé pour exécuter une logique à chaque rendu d'un composant ou lorsqu'une dépendance change ?",
            correctAnswer: "useEffect"
          },
          {
            question_id: "64",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle est la méthode utilisée pour rendre un composant React dans le DOM ?",
            correctAnswer: "ReactDOM.render()"
          },
          {
            question_id: "65",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel est le principe de base de React pour la construction d'interfaces utilisateur ?",
            correctAnswer: "La construction d'interfaces utilisateur par la composition de composants"
          },
          {
            question_id: "66",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode de cycle de vie de React est appelée immédiatement après que le rendu a été complété ?",
            correctAnswer: "componentDidMount()"
          },
          {
            question_id: "67",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel hook de React est utilisé pour optimiser les performances en mémorisant le résultat de calculs coûteux ?",
            correctAnswer: "useMemo"
          },
          {
            question_id: "68",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode de cycle de vie de React est appelée avant qu'un composant ne soit supprimé du DOM ?",
            correctAnswer: "componentWillUnmount()"
          },
          {
            question_id: "69",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel est le concept clé qui permet à React de réaliser des mises à jour de l'interface utilisateur de manière efficace ?",
            correctAnswer: "La virtual DOM (VDOM)"
          },
          {
            question_id: "70",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode de classe est utilisée pour mettre à jour l'état d'un composant React ?",
            correctAnswer: "setState()"
          },
          {
            question_id: "71",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel hook de React est utilisé pour gérer plusieurs états dans une fonction composante ?",
            correctAnswer: "useReducer"
          },
          {
            question_id: "72",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle est la méthode utilisée pour créer un portail dans React ?",
            correctAnswer: "ReactDOM.createPortal()"
          },
          {
            question_id: "73",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel hook de React est utilisé pour garder une valeur inchangée entre les rendus ?",
            correctAnswer: "useRef"
          },
          {
            question_id: "74",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode est utilisée pour ajouter des éléments à un tableau d'état React ?",
            correctAnswer: "La fonction de mise à jour de l'état avec un nouveau tableau"
          },
          {
            question_id: "75",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle est la méthode utilisée pour obtenir l'état actuel dans une fonction composante ?",
            correctAnswer: "useState()[0]"
          },
          {
            question_id: "76",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel hook de React est utilisé pour exécuter une fonction chaque fois que des dépendances externes changent ?",
            correctAnswer: "useCallback"
          },
          {
            question_id: "77",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode de cycle de vie de React est appelée juste avant qu'un composant ne se mette à jour ?",
            correctAnswer: "componentWillUpdate()"
          },
          {
            question_id: "78",
            category: "ReactJS",
            question: "Quel est le hook de React utilisé pour exécuter du code après le premier rendu d'une fonction composante ?",
            correctAnswer: "useLayoutEffect"
          },
          {
            question_id: "79",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle méthode est utilisée pour déclarer un contexte dans React ?",
            correctAnswer: "React.createContext()"
          },
          {
            question_id: "80",
            category: "ReactJS",
            question: "Quelle est la méthode utilisée pour transmettre des données à un composant enfant dans React ?",
            correctAnswer: "Les props"
          },{
            question_id: "81",
            category: "SQL",
            question: "Quelle clause SQL est utilisée pour filtrer les résultats d'une requête SELECT ?",
            correctAnswer: "WHERE"
          },
          {
            question_id: "82",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour supprimer une table ?",
            correctAnswer: "DROP TABLE"
          },
          {
            question_id: "83",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour insérer de nouvelles données dans une table ?",
            correctAnswer: "INSERT INTO"
          },
          {
            question_id: "84",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour sélectionner uniquement des données distinctes dans une colonne ?",
            correctAnswer: "SELECT DISTINCT"
          },
          {
            question_id: "85",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la fonction SQL utilisée pour trouver la valeur maximale dans une colonne ?",
            correctAnswer: "MAX()"
          },
          {
            question_id: "86",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la clause SQL utilisée pour trier les résultats d'une requête SELECT par ordre décroissant ?",
            correctAnswer: "ORDER BY DESC"
          },
          {
            question_id: "87",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour mettre à jour des données dans une table ?",
            correctAnswer: "UPDATE"
          },
          {
            question_id: "88",
            category: "SQL",
            question: "Quelle clause SQL est utilisée pour regrouper les résultats d'une requête SELECT ?",
            correctAnswer: "GROUP BY"
          },
          {
            question_id: "89",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour supprimer des données d'une table ?",
            correctAnswer: "DELETE FROM"
          },
          {
            question_id: "90",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la fonction SQL utilisée pour trouver le nombre de lignes dans un résultat de requête ?",
            correctAnswer: "COUNT()"
          },
          {
            question_id: "91",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la commande SQL utilisée pour renommer une table ?",
            correctAnswer: "ALTER TABLE"
          },
          {
            question_id: "92",
            category: "SQL",
            question: "Quelle clause SQL est utilisée pour limiter le nombre de lignes retournées dans une requête SELECT ?",
            correctAnswer: "LIMIT"
          },
          {
            question_id: "93",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la fonction SQL utilisée pour trouver la valeur minimale dans une colonne ?",
            correctAnswer: "MIN()"
          },
          {
            question_id: "94",
            category: "SQL",
            question: "Quelle clause SQL est utilisée pour ajouter une condition à une requête SQL ?",
            correctAnswer: "HAVING"
          },
          {
            question_id: "95",
            category: "SQL",
            question: "Quelle commande SQL est utilisée pour créer une nouvelle table ?",
            correctAnswer: "CREATE TABLE"
          },
          {
            question_id: "96",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la clause SQL utilisée pour spécifier une condition multiple dans une requête SELECT ?",
            correctAnswer: "AND"
          },
          {
            question_id: "97",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la fonction SQL utilisée pour concaténer des valeurs de colonnes ?",
            correctAnswer: "CONCAT()"
          },
          {
            question_id: "98",
            category: "SQL",
            question: "Quelle clause SQL est utilisée pour trier les résultats d'une requête SELECT par ordre croissant ?",
            correctAnswer: "ORDER BY ASC"
          },
          {
            question_id: "99",
            category: "SQL",
            question: "Quelle est la commande SQL utilisée pour ajouter une nouvelle colonne à une table existante ?",
            correctAnswer: "ALTER TABLE ADD COLUMN"
          },
          {
            question_id: "100",
            category: "SQL",
            question: "Quelle fonction SQL est utilisée pour arrondir un nombre à l'entier le plus proche ?",
            correctAnswer: "ROUND()"
          },
        {
            question_id: "101",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quelle est la durée typique d'un sprint dans la méthodologie Scrum ?",
            correctAnswer: "Deux à quatre semaines"
          },
          {
            question_id: "102",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quel est le rôle principal du Scrum Master dans une équipe Scrum ?",
            correctAnswer: "Faciliter le processus Scrum et éliminer les obstacles rencontrés par l'équipe"
          },
          {
            question_id: "103",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la vélocité dans la méthodologie Agile ?",
            correctAnswer: "La mesure de la quantité de travail qu'une équipe peut accomplir dans un sprint"
          },
          {
            question_id: "104",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quelle cérémonie de Scrum consiste à inspecter le travail réalisé lors du sprint et à ajuster le backlog du produit en conséquence ?",
            correctAnswer: "La revue de sprint"
          },
          {
            question_id: "105",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quelle est la fréquence typique des réunions quotidiennes Scrum ?",
            correctAnswer: "Chaque jour ouvrable pendant le sprint"
          },
          {
            question_id: "106",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Dans quelle phase du cycle de vie d'un projet Agile les équipes livrent-elles des fonctionnalités potentiellement exploitables ?",
            correctAnswer: "À la fin de chaque itération ou sprint"
          },
          {
            question_id: "107",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quel est l'objectif principal du backlog du produit dans la méthodologie Scrum ?",
            correctAnswer: "Décrire les fonctionnalités, les exigences, les améliorations et les corrections de bogues souhaitées pour le produit"
          },
          {
            question_id: "108",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quel est le résultat d'une revue de sprint dans Scrum ?",
            correctAnswer: "Une rétrospective de l'équipe sur le sprint écoulé et des ajustements potentiels au backlog du produit"
          },
          {
            question_id: "109",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quel est le rôle principal du propriétaire du produit dans Scrum ?",
            correctAnswer: "Définir les objectifs du produit, prioriser le travail et s'assurer que l'équipe Scrum travaille sur les fonctionnalités les plus importantes"
          },
          {
            question_id: "110",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Quel est le principal avantage de l'approche Agile dans le développement logiciel ?",
            correctAnswer: "La capacité à s'adapter aux changements de manière rapide et efficace tout au long du projet"
          },
          {
            question_id: "111",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la planification de sprint dans la méthodologie Scrum ?",
            correctAnswer: "Le processus de sélection des éléments du backlog du produit pour inclure dans le prochain sprint et de planification du travail nécessaire pour les réaliser"
          },
          {
            question_id: "112",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la vélocité de l'équipe dans Scrum ?",
            correctAnswer: "La moyenne des points de l'histoire achevés par l'équipe dans les sprints précédents"
          },
          {
            question_id: "113",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que le rôle du tableau de bord Agile dans un projet Agile ?",
            correctAnswer: "Fournir une visualisation du travail en cours, des objectifs et des progrès de l'équipe Agile"
          },
          {
            question_id: "114",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la revue de sprint dans la méthodologie Scrum ?",
            correctAnswer: "Une démonstration des fonctionnalités terminées lors du sprint à l'équipe Scrum et aux parties prenantes"
          },
          {
            question_id: "115",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce qu'un burndown chart dans Scrum ?",
            correctAnswer: "Un graphique qui montre la quantité de travail restant dans le sprint au fil du temps"
          },
          {
            question_id: "116",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que le terme 'Definition of Done' (DOD) dans Scrum ?",
            correctAnswer: "Les critères qui doivent être remplis pour qu'un élément du backlog du produit soit considéré comme terminé"
          },
          {
            question_id: "117",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce qu'un backlog de sprint dans Scrum ?",
            correctAnswer: "Une liste des éléments sélectionnés du backlog du produit pour être livrés dans le prochain sprint, accompagnée du plan pour les livrer"
          },
          {
            question_id: "118",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que le terme 'Scrum of Scrums' ?",
            correctAnswer: "Une réunion où les Scrum Masters de différentes équipes Scrum se réunissent pour discuter de la coordination et de la résolution de problèmes entre les équipes"
          },
          {
            question_id: "119",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la vélocité idéale dans la méthodologie Agile ?",
            correctAnswer: "La vélocité qui permettrait à l'équipe de terminer tous les éléments du backlog du produit dans un sprint"
          },
          {
            question_id: "120",
            category: "Méthode Agile",
            question: "Qu'est-ce que la méthode Kanban dans le contexte Agile ?",
            correctAnswer: "Une méthode de gestion de projet Agile axée sur l'amélioration continue, en mettant l'accent sur la visualisation du flux de travail et la limitation du travail en cours"
          }, {
            question_id: "121",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quel est l'objectif principal d'un wireframe dans le processus de conception d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Fournir une représentation visuelle de la structure et de la disposition des éléments d'interface utilisateur d'une application ou d'un site Web"
        },
        {
            question_id: "122",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quelle est la principale différence entre un wireframe et un prototype dans la conception d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Un wireframe est une représentation statique de la structure et de la disposition des éléments, tandis qu'un prototype est une version interactive et fonctionnelle d'une interface utilisateur"
        },
        {
            question_id: "123",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce qu'un prototype haute fidélité dans le processus de conception d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Un prototype qui ressemble et fonctionne presque comme la version finale de l'interface utilisateur, utilisant des éléments graphiques, des interactions et des fonctionnalités similaires"
        },
        {
            question_id: "124",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quelle est l'importance de la phase de test utilisateur dans le processus de prototypage ?",
            correctAnswer: "Permettre aux concepteurs de recueillir des commentaires des utilisateurs finaux sur l'utilisabilité et la convivialité de l'interface utilisateur avant sa mise en production"
        },
        {
            question_id: "125",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quelle est la principale différence entre un maquettage papier et un prototypage numérique ?",
            correctAnswer: "Un maquettage papier est une représentation physique sur papier des éléments d'interface utilisateur, tandis qu'un prototypage numérique utilise des outils logiciels pour créer des prototypes interactifs sur un écran"
        },
        {
            question_id: "126",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que la navigation dans un prototype d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "La façon dont les utilisateurs peuvent se déplacer et interagir avec les différentes pages, écrans ou sections de l'interface utilisateur dans un prototype"
        },
        {
            question_id: "127",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quel est l'objectif principal de l'étape de raffinement dans le processus de prototypage ?",
            correctAnswer: "Améliorer et affiner les détails de l'interface utilisateur, en se concentrant sur l'aspect visuel, l'utilisabilité et les fonctionnalités"
        },
        {
            question_id: "128",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce qu'une maquette interactive dans le contexte du prototypage ?",
            correctAnswer: "Un prototype qui permet aux utilisateurs d'interagir avec les éléments d'interface utilisateur et de simuler des actions comme s'ils utilisaient la version finale de l'application ou du site Web"
        },
        {
            question_id: "129",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quelle est l'importance de l'utilisation de la couleur et des images dans un prototype d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Améliorer l'attrait visuel de l'interface utilisateur et aider les utilisateurs à comprendre la structure et le contenu de manière plus intuitive"
        },
        {
            question_id: "130",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que le prototypage rapide dans le processus de développement d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Une approche qui privilégie la création rapide de prototypes pour tester des idées et des concepts, souvent en utilisant des outils logiciels spécialisés"
        },
        {
            question_id: "131",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que la grille de conception dans le processus de maquettage d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Un système de lignes guides et de marges utilisé pour aligner et organiser les éléments d'interface utilisateur de manière cohérente et esthétique"
        },
        {
            question_id: "132",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que la validation utilisateur dans le contexte du prototypage d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Le processus de collecte de commentaires et de données des utilisateurs finaux pour évaluer l'utilisabilité et l'efficacité de l'interface utilisateur avant sa mise en production"
        },
        {
            question_id: "133",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que le storyboard dans le processus de prototypage d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Une série de croquis ou de dessins qui représentent la séquence des écrans ou des interactions dans une application ou un site Web"
        },
        {
            question_id: "134",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Quel est l'objectif principal de la création de personas dans le processus de conception d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Créer des personnages fictifs représentant les utilisateurs cibles de l'application ou du site Web, pour mieux comprendre leurs besoins, leurs objectifs et leurs comportements"
        },
        {
            question_id: "135",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce que la modélisation conceptuelle dans le contexte du prototypage d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Leprocessus de création de représentations visuelles abstraites des idées, des concepts ou des fonctionnalités clés de l'interface utilisateur, afin de les explorer et de les communiquer efficacement"
        },
        {
            question_id: "136",
            category: "Maquettage/Prototypage",
            question: "Qu'est-ce qu'une maquette basse fidélité dans le processus de conception d'interface utilisateur ?",
            correctAnswer: "Une maquette qui utilise des éléments simples tels que des croquis ou des blocs de couleur pour représenter la structure et la disposition des éléments d'interface utilisateur"
        },
    {
        question_id: "137",
        category: "Maquettage/Prototypage",
        question: "Qu'est-ce que la maquette d'écran dans le processus de conception d'interface utilisateur ?",
        correctAnswer: "Une représentation visuelle d'un écran spécifique d'une application ou d'un site Web, montrant la disposition et les éléments d'interface utilisateur"
    },
    {
        question_id: "138",
        category: "Maquettage/Prototypage",
        question: "Qu'est-ce qu'une maquette statique dans le contexte du prototypage d'interface utilisateur ?",
        correctAnswer: "Une maquette qui ne comporte pas d'interactions utilisateur, mais qui montre simplement la disposition et les éléments d'interface utilisateur sur un écran"
    },
    {
        question_id: "139",
        category: "Maquettage/Prototypage",
        question: "Quel est l'objectif principal de la création de scénarios utilisateur dans le processus de prototypage ?",
        correctAnswer: "Décrire les situations réelles ou hypothétiques dans lesquelles les utilisateurs peuvent interagir avec l'interface utilisateur, afin de mieux comprendre leurs besoins et leurs objectifs"
    },
    {
        question_id: "140",
        category: "Maquettage/Prototypage",
        question: "Qu'est-ce que la conception centrée sur l'utilisateur dans le contexte du prototypage d'interface utilisateur ?",
        correctAnswer: "Une approche de conception qui met l'accent sur la compréhension des besoins, des objectifs et des comportements des utilisateurs finaux, afin de créer des interfaces utilisateur intuitives et efficaces"
    },
    {
        question_id: "141",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Quel est l'objectif principal de la méthode Merise ?",
        correctAnswer: "Modélisation des données"
    },
    {
        question_id: "142",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Quel est le principal diagramme utilisé dans la méthode Merise pour représenter les processus métier ?",
        correctAnswer: "Diagramme des flux de données (DFD)"
    },
    {
        question_id: "143",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que le schéma entité-association dans la méthode Merise ?",
        correctAnswer: "Un modèle de données qui représente les entités et les relations entre elles dans un système d'information"
    },
    {
        question_id: "144",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que le modèle conceptuel dans la méthode Merise ?",
        correctAnswer: "Une représentation abstraite des données et des relations dans un système d'information, indépendante de toute considération technique ou de mise en œuvre"
    },
    {
        question_id: "145",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Quelle est la différence entre une entité et un attribut dans un schéma entité-association ?",
        correctAnswer: "Une entité est un objet ou un concept distinct dans le domaine d'application, tandis qu'un attribut est une caractéristique ou une propriété d'une entité"
    },
    {
        question_id: "146",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que la cardinalité dans un schéma entité-association ?",
        correctAnswer: "La mesure de la relation entre deux entités, décrivant le nombre d'occurrences d'une entité qui peuvent être associées à une occurrence de l'autre entité"
    },
    {
        question_id: "147",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'une relation ternaire dans un schéma entité-association ?",
        correctAnswer: "Une relation entre trois entités, où chaque occurrence de la relation est associée à des occurrences spécifiques des trois entités"
    },
    {
        question_id: "148",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'une association dans un schéma entité-association ?",
        correctAnswer: "Une relation sémantique entre deux entités, indiquant qu'elles sont liées d'une certaine manière dans le domaine d'application"
    },
    {
        question_id: "149",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'une dépendance fonctionnelle dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une relation entre deux attributs dans une table de base de données, où la valeur d'un attribut détermine de manière unique la valeur de l'autre attribut"
    },
    {
        question_id: "150",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que la normalisation des données dans le contexte de la conception de bases de données ?",
        correctAnswer: "Un processus visant à organiser les tables de base de données de manière à réduire la redondance et l'anomalie des données, tout en préservant l'intégrité et la cohérence des données"
    },
    {
        question_id: "151",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que la forme normale de Boyce-Codd (FNBC) dans le contexte de la normalisation des données ?",
        correctAnswer: "Une forme normale qui garantit que chaque dépendance fonctionnelle dans une table de base de données est une dépendance fonctionnelle complète, basée uniquement sur la clé primaire"
    },
    {
        question_id: "152",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'un diagramme de classes dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Un diagramme qui représente les classes, les attributs et les relations entre les classes dans un système d'information, utilisé principalement dans la conception orientée objet"
    },
    {
        question_id: "153",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que la méthode de conception descendante dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une approche qui consiste à concevoir d'abord les parties les plus importantes ou les plus générales d'un système, puis à descendre progressivement dans les détails et les sous-systèmes"
    },
    {
        question_id: "154",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'une méthode d'analyse dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Un ensemble de techniques et d'outils utilisés pour comprendre, spécifier et documenter les besoins et les exigences d'un système d'information"
    },
      {
        question_id: "155",
        category: "MéthodeMerise",
        question: "Qu'est-ce que la méthode IDEF1X dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une technique de modélisation de données utilisée pour représenter les schémas conceptuels et logiques des bases de données, en se concentrant sur l'expression des contraintes et des règles métier"
    },
    {
        question_id: "156",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que la méthode de modélisation MERISE ?",
        correctAnswer: "Une méthode de conception de système d'information basée sur l'analyse et la modélisation des données, des processus métier et des interactions entre eux"
    },
    {
        question_id: "157",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que le modèle relationnel dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Un modèle de données basé sur des tables et des relations entre les tables, utilisé pour représenter les données dans une base de données relationnelle"
    },
    {
        question_id: "158",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce qu'une méthode d'analyse structurée dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une approche qui consiste à décomposer un système en sous-systèmes fonctionnels, en identifiant leurs entrées, leurs sorties et leurs traitements, afin de comprendre et de spécifier les exigences du système"
    },
    {
        question_id: "159",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que le modèle logique dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une représentation des données indépendante du système de gestion de base de données, décrivant les entités, les attributs et les relations entre les données d'une manière compréhensible par les utilisateurs finaux"
    },
    {
        question_id: "160",
        category: "Méthode Merise",
        question: "Qu'est-ce que le modèle physique dans le contexte de la modélisation de données ?",
        correctAnswer: "Une représentation des données spécifique au système de gestion de base de données, décrivant les tables, les colonnes, les types de données et les contraintes de clé étrangère"
    }
    ]
    }


